# Na een eerste onderzoek is er besloten om nuclear afval eerst in Hokkaido begraven

Ze gaan het nuclear afval van de plaat van opwekking naar de begraafplaats rijden. Nuclear afval bevat veel stoffen die straling uitzenden. Er is een plan om het nuclear afval diep te begraven maar het land heeft nog niet besloten waar.

Vorige maand in het dorp Kamoenai in Hokkaidou is er gezegd dat het eerste onderzoek om de begraafplaats te bepalen mag gedaan worden. Het onderzoek voor de werken om het afval in te graven zijn door NUMO gestart op de 17e in Suttsu en Komaenai.

NUMO gaat onderzoeken of we het afval veilig gedurende een lange tijd kunnen begraven. Hiervoor moeten ze eerst de data van de huidige onderzoeken verzamelen. En ze moeten onderzoeken dat er geen vulkanen dichtbij zijn.

NUMO zegt dat ze de mensen uit de dorpen en steden gaan ontmoeten en er mee praten. Gedurende het onderzoek zullen er geen radioactieve stoffen naar de dorpen en steden gebracht worden.

Ongekende kanji: 核,寿,埋,恵

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012717241000/k10012717241000.html>
